一人n 樣應該立法禁止嘅嘢

炒樓

炒樓，即囤積必需品以在社會愈見缺乏樓房時謀取暴利，
即以他人不幸為生嘅存在，
完全係無社會貢獻，
社會寄生蟲冇分別，
可以話衰過炒黄牛，
起碼黃牛並非必需品
諷刺嘅係炒黄牛犯法，但炒樓唔犯法

網上入邊呢篇文，完美交待咗炒樓有幾咁仆街
“當一個人做對社會有益的事情， 例如研發科技， 贈醫施藥， 務實勞動， 探險創新， 保存文化， 這些行為的收入大部份都拿去交租了。 而擁有土地和房產的人， 則甚麼都沒做， 也不願冒險， 卻擁有比工作更多的收入。

那一代又一代之後， 大家看在眼裡， 心裡也很清楚， 與其對社會有貢獻不如找辦法得到資產， 父蔭是無法選擇的。 但自己能做的是甚麼？ 例如不跟自己喜歡的人結婚， 改追求有錢人， 不務實工作， 改為爭權奪位， 在家庭裡則爭奪遺產， 在商場上則想辦法兼拼騙取別人的土地資產， 在經營上只能追求壓低人事成本。”

觸犯了《刑法》，構成犯罪，可以判處3年徒刑。

總之， 就是不包括做對社會有用的事情。 研究技術， 創造， 開發， 勞動， 冒險犯難， 這些對社會有用的事情。 都難以協助改善生活。 改善自己和改善社會兩件事起了衝突。

這樣的社會怎能不墮落呢？ 創造財富的人不會改善生活， 繼承資產的人則隨意揮霍， 即使他一事無成， 不事生產。 再壞一點的話， 就是他們自以為贏在人生起跑線， 把繼承財富當成人生成就， 甚至堂而皇之說這就是道德的， 面對別人的質難， 轉而鄙視和貶低窮人， 說他們都是在妒忌， 說他們都是不道德的， 去令自己心裡好過。”

好似德國咁制訂啲法律有幾難

德國法律規定，如果地產商制訂的房價超過「合理房價」的20%，即為「超高房價」，構成違法行為。購房者可以向法院起訴，如果房價沒有降到合理範圍之內， 出售者將面臨最高5萬歐元的罰款。如果獨立地產評估師評估的房價超過「合理房價」的50%，則為「房價暴利」，便觸犯了《刑法》，構成犯罪，可以判處3年徒刑。
仲有購買第三套是炒房，是犯罪行為。

不嬲都話香港政府根本同地產商勾結
點解唔做？扮哂嘢！！

食煙

你食煙我患癌
公平咩公義咩

又唔係必需品有心戒就戒咗啦

你點樣賠返個屋企人俾人呀

吸煙者的配偶因吸入二手煙而患肺癌的機會更會比一般人高出三成，
接近兩成的兒童患癌個案與父親吸煙有關。

諷刺嘅係食大麻犯法 食煙又合法

斑馬綫前讓行人

係唔係用買入價賣樓，就唔係炒樓? 先幾日有報導，以低於政府嘅估價去賣，有機會要補返稅既差額，即係話政府有份托高個樓市，仲點會禁止炒樓呢?

應該要立法，禁止70歲以上，有長期病患及無精神能力既人投票，佢地亂咁投，轉身一個唔該就坐鶴，選出既保皇黨就通過d損民生既條例草案，遺害萬年

更要立法，將議會選舉中投票，按年齡層分返比重，而唔係純粹數票量，例如18-35歲呢個group, 比重就40-50%, 因為議會中通過既議案，佢地可能要承擔個後果好多年

此方法可以杜絕"被投票", 一屋十幾戶唔同姓嘅選民既荒誕現象

禁止連登買CD-Ron

Rom

燒衣節

勁唔環保呀仆街

又一定係假

民間信仰傳說燒紙錢的習俗來自東漢。據說是造紙術發明者蔡倫之弟子尤秀才，想出的推銷「紙張」手法：尤秀才假裝重病死去，而其妻告訴所有鄰居，若將紙張剪成「銅錢」形狀焚燒之，賄賂神祇，死者即可復活。鄰居都不相信，後來尤妻一燒，尤果然立刻復活。於是「紙」立刻成為最暢銷的產品

屌就算真係有，燒到落去都通脹都仆街啦
環保撚又唔出聲，淨係識整走啲飲管

有咩問題

意思係應該要實行，但係永遠唔會執法

每人150人來港
所有行街紙嘅蝻要遞解出境

好贊成，
又一個政府特登整出嚟嘅bug，
特登俾支那政府控制香港政策，
先前民建聯主席李慧琼在立法會提出質詢，指政府早前就在內地工作或居住的合資格香港選民

Asso

笑咗表達出嚟意思完全相反

根本香港個稅制on撚尻姐。
講話低稅，屌你老母啦，你年中交d租呀，供d樓呀。呢d間接稅都唔知去左幾撚多啦。

最撚柒on9係。
你用樓去做間接稅，真係努力工作果班人，比例上係交得最撚多。
你老母杏家鏟，有樓唔撚駛做野果班，變相唔撚駛交呢部分的稅。你即係變相，越有錢，比例上交越少稅。
你都痴孖根，咁的稅制。d平民未攞炸彈炸撚爆你政府總部，將777用坦克車碌撚死或者犬決條仆街己經偷笑啦。

唔洗睇全部
見到炒樓食煙既我都會反

開post

個post不知幾值得反思，ok？

火車頭
黑警咁鍾意交數
應該一見火車頭就捉住落薄

努力工作，去下日本都仲要俾洗黑錢上哂岸嘅人諷刺

火車頭，直頭要罰以後食煙拎個膠袋包住個頭

禁止通姦
犯法一方無得瓜分伴侶任何財產及子女撫養權，兼且要同第三者對受害人賠償

啲富豪點算

簷篷擔遮

公眾地方開speaker 睇片傾電話

火車地鐵排隊企中間比人出嗰行

支那蝗入境

歧視毒撚
毒撚需要人權

回少咗
呢個真